有冇巴絲熟僱傭條例講兩句

想問下
有薪年假應該係
當你2019年1月1號入職
2019年12月31號之後先可享有有薪年假
定係包埋係你第一年既工作入面？即係2019年內都可以放左個有薪年假？

你份約點寫?

如果跟足勞工法
第一年係無得放

今晚番去摷下份合約先

提示 過左三個月無放過都可以拎返假錢

走概話

法例係寫要做滿一年，僱員有權放有薪年假不過好多公司都比你過左試用期就放啦，唔係仲有啲咁閪嘅公司掛

年假的發放
在受僱每滿 12 個月後，僱員須於隨後 12 個月之內放取應得的有薪年假。
年假日期應由僱主在徵詢僱員或其代表後指定。僱主須至少在假期開始的 14 天前以書面通知僱員年假的日期;如雙方同意，可以較短時間通知。

終止僱傭合約時的年假薪酬
假期年是指僱員開始受僱日及其周年日起之後的 12 個月期間。
.......
如僱員在個別假期年內只受僱滿 3 個月但不足 12 個月，除因犯嚴重過失 而遭即時解僱外，僱主須支付按比例計算的年假薪酬給僱員。

如果未夠一年然後自己離職又點計？